# ルー語が話せない人必見！<br>ルー語を始める上で確実に押さえておきたい20語

## ルー語とは
ルー語とは、ルー大柴が使用している自然言語の一種である。
日本語から英語に変換できそうな単語を敢えてカタカナに変換することで生成される。
その変換された日本語とカタカナと比率によってルー語の精度が決定する。

![ルー大柴](http://iso-labo.com/labo/images/words_of/lou-Oshiba/MrOshiba_8.jpg)

## IT業界のルー語
IT業界におけるルー語とは、本家のルー語から派生した言語で、
特にカタカナをIT業界に特化したカタカナに変換する特徴がある。

## ルー語の使用例
##### 1. 日常会話編（スケジュールの見直しの連携）
この**`スケジュール`**だと**`エンド`**が近くて**`タイト`**だから、お客さんと**`ネゴッて`**から、**`リスケ`**するわ。

##### 2. ビジネス会話編（会社紹介）
次世代の**`エクセレント・カンパニー`**を目指して
昨今、IT業界には様々な革命が起こっています。我々クロノスの**`ミッション`**は、この**`ユビキタス`**社会に**`イノベーション`**を起こす為の**`ビジョン`**を**`コミット`**し、 **`WinWin`**の関係で**`ソリューションパートナー`**として**`クライアント`**のサービスを**`マネタイズ`**し、 常に**`ユーザーエクスペリエンス`**を**`ソーシャル`**な形で**`ローンチ`**し、**`グローバル`**でありながらも**`クラウド`**なサービスを**`アジャイル`**な形で開発、提供していく事がもっとも**`プライオリティ`**の高いプロジェクトだと考えています。

## 基本ルー語20語（50音順）
<table>
  <thead>
    <tr>
      <th style="text-align:center;width:120px;">ルー語</th>
      <th style="text-align:center;width:270px;">日本語</th>
      <th style="text-align:center">使用方法</th>
    </tr>
  </thead>
  <tbody>
    <tr>
      <td>アサイン</td>
      <td>物事を割り当てること</td>
      <td>｢この作業のボリュームだともう一人アサインする必要があるわね。｣</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>アジェンダ</td>
      <td>協議事項、検討課題</td>
      <td>｢明日の打ち合わせのアジェンダお客さんに送っといて。｣</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>アラート</td>
      <td>警告（する）、警報（を出す）</td>
      <td>｢何かトラブルがあったら、私にアラート出して。｣</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>インプット
        <br>アウトプット
      </td>
      <td>入力、出力</td>
      <td>｢インプットだけじゃなくて、アウトプットを続けるのが重要よ。｣</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>エビデンス</td>
      <td>証拠、証言</td>
      <td>｢後でもめないように、テストのエビデンスは絶対とっといて。｣</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>エンド</td>
      <td>期日、終わり</td>
      <td>｢このプロジェクトのエンドは12月よ。｣</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>クリティカル</td>
      <td>重大な状況、危機的</td>
      <td>｢その障害はちょっとクリティカルな問題ね。｣</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>コミット</td>
      <td>決意表明する、約束する</td>
      <td>｢その件は前回お客様とコミットしてるわ。｣</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>スクラッチ</td>
      <td>ゼロから、最初から</td>
      <td>｢その機能をスクラッチで開発するのは厳しいですね。｣</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>デフォルト
        <br>（デフォ）
      </td>
      <td>初期値、既定値、標準で</td>
      <td>｢デフォルトで景品がついてくるわ｣</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>ネゴる</td>
      <td>ネゴシエーションするの略、交渉</td>
      <td>｢その内容ってお客さんもうネゴってる？｣</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>バッファー</td>
      <td>緩和物、処理速度や転送速度の差を補うためにデータを一時的に保存しておく記憶装置や記憶領域のこと</td>
      <td>｢あとスケジュールにどれくらいバッファーあるかしら？｣</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>フィックス</td>
      <td>確定する、決まる</td>
      <td>｢その仕様はもうフィックスしてるから。｣</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>ベネフィット</td>
      <td>利益、利便</td>
      <td>｢この提案内容で顧客のベネフィットにつながる？｣</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>ペンディング</td>
      <td>未解決の状態に留まること、保留すること</td>
      <td>｢まだお客様から返事ないし、ちょっとペンディングにしといて。｣</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>ボールを持つ</td>
      <td>担当者、当事者</td>
      <td>｢そのやりとりのボールって今営業が持ってるの？｣</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>マター</td>
      <td>人名や役職などの後について、それらが管理すべき問題であることを表す</td>
      <td>｢その作業はどちらかというとインフラマターじゃない？｣</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>揉む</td>
      <td>推敲する、さらに磨きをかけること</td>
      <td>｢お客様に送る資料のタタキは作ったんですけど、もう少し揉む必要があるわ。｣</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>リスケ</td>
      <td>リスケジュールの略</td>
      <td>｢割り込みの作業が入ったから、リスケしなくちゃいけないわ。｣</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>リソース</td>
      <td>供給源、資源、財源</td>
      <td>｢今、リソースがないので、ちょっと割り込みの作業が厳しいわ。｣</td>
    </tr>
  </tbody>
</table>

## まとめ
**多分知らなくていいし、使いすぎると嫌われる。**


